荃灣又起新天橋，版圖又擴大

荃灣行人天橋擴建工程 接駁荃灣廣場至福來邨 擬加建升降機

政府早於2002年建議於荃灣大涌道東面及海盛路興建行人天橋，連接現有通往荃灣廣場的行人天橋。路政署就天橋的最新走線向區議會提交文件，擬建天橋條全長約480米長、將沿海盛路及大涌道興建，並連接現有三組行人天橋，落成後可接駁荃灣廣場至福來邨。

擬建的行人天橋全長約480米長，淨闊約3米，將沿荃灣大涌道及海盛路興建，接駁荃灣廣場外現有的天橋及3組現有行人天橋。建成後可連接荃灣廣場、香車街街市及福來邨。

工程亦包括拆除現有橫跨大涌道的兩條行人天橋上現有斜道，並會新建升降機作替代；並會改動圓墩花園花槽以興建天橋兩承托支，亦會進行相關道路、渠務、機電、環境美化、公共照明及公用設施等工程。

運輸署指，行人天橋可達分流作用，紓緩地面行人設施在繁忙時間出現的擠擁和人車爭路情況，從而改善行人環境。路政署表示，早於2018年8月聘請顧問公司為項目進行設計及施工前準備工作，並在同年12月就最新行人天橋走線諮詢了荃灣行人天橋網絡工作小組，並於2019年上半年進行了地區諮詢，並指項目得到市民「普遍支持」。路政署又指，2020年6月與顧問公司於委員會轄下的行人配套發展小組會議上，匯報行人天橋的最新走線，並得到小組成員支持。

起埋呢段，咁真係可以form到Ioop

貴唔貴得過元朗

從來冇平過

天橋跑步不是夢

其實不如1樓起個大平台貫穿曬所有樓又可以起鋪頭 公園 又可以接通曬

終於改左plan, 之前話係學校隔離起, 畀學校反對

不如起埋去青衣

沙咀道同大涌道條橋剛剛先起好升降機又改

有條行車天橋側邊可以比人行

荃灣啲天橋就起得咁快
旺角果條到底仲要拖幾耐

天橋之城

行過去又快 落雨又唔洗俾迫唔洗濕

荃灣西站起條行人天橋去對面青衣長發邨海皮

應該好多人會係果到跳海

如果起到好似江之島條橋就好

有天橋真係好撚正
落雨行天橋舒服好多
TKO都多天橋
但荃灣又有天橋又有地舖
正到
中間可唔可以拆哂啲舊樓重建多幾個新屋苑

點解

荃灣起SKYWALK 係好事 德政wo

遲啲係咪會連到麗城同海濱

北橋?個入口好偏辟喎

又靚又大，死都死得開心啲

華人永遠墳場對上，叫做行到囉

但啲舊樓低層居民就屌曬鬼永世都唔開得窗又嘈 俾人睇到曬

祈德尊又畀起天橋喇？
早前佢哋先話會有治安問題

呢三條新橋唔會經過民居喎
最近嘅荃灣廣場住宅都起晒喺平台上面

正, 方便popo巡邏

btw 依家已經可以全程天橋由樂悠居去到愉景

出去兜個圈 睇下tesla

其實冇晒啲舊樓咪即係冇地鋪

荃灣邨與邨之間
商場多得黎又散
的確係有需要用天橋連接

彌敦道旺角道果條？算好嫁啦逗左上去
咪好彩換左區議
仲係保蝗黨應該連逗都未逗上去

可能真係有咁既打算

如果係，就真係好有特式

唔爭在駁埋去悅來，大窩口，葵涌，香港全面發展成天橋之城，旅遊特色就係天橋，post card款就係天橋眾生相，lego都要出天橋系列

悅來已經有

出入好似輸送帶咁，真係好低賤

絕對係

咪係
起到出海皮同墳場果到
連埋北橋
反正都諗住天橋蓋頂

駁返去青衣街市嗰邊嗰條
連撚住

遲早駁去大窩口

日本地下街idea 變咗平台

但其實起咁多天橋 地舖好快被淘汰
你見連接天橋嘅都係商場

吹奏完未個個星期五六日多人到仆街

最想係千色直接去到街市。。。宜家要行落去 落雨好麻煩

係就好
海濱難入到

將軍澳都係 將軍澳係無街之城

唔知為乜

都唔係既 天橋都有幾多位方便落去
有啲位就行地面會近啲 天橋反而兜左大圈

佔中影響啊

一早要啦 又上又落咁on9

沙咀道幾時先重建

起唔係問題但起得靚D得唔得

悅來個到你計唔計

反佢老母咩
班𡃁仔都唔撚係讀書架啦

填海啦，填完起樓，fat fat

荃灣二樓

全香港好似得兩條跨海橋俾人行
將就下啦

最好駁埋去大窩口黨鐵站個天橋

依半年快左好多

拆撚咗二陂坊得唔得

駁埋去 深井、黃金海岸、屯門公路啦不如

等班屯門牛塞車果陣，都可以落車行去donki 抖抖

好似係福建佬地頭

行幾耐

咪斬手足個到

荃灣個入口偏，但青衣個入口又好fit

幾時可以係天橋跑渣馬

你有道理
可唔可以拆小部分
其實起個5-6幢既大屋苑
個地盤唔使好大
想像下市中心多左3個萬景峯咁既屋苑
諗起都J

行到去都零晨啦，條路冇車㗎啦，可以直接返屋企。

起得實正d得唔得？
有無人覺得行天橋去citywalk條橋會搖

唔計 駁埋去黨鐵站果條天橋先計

油尖旺好心就起地下街啦
由太子至旺角個個站都咁近
搵條隧道貫通佢，好似日本咁咪幾好
以後行街唔洗淋雨，彌敦道又唔洗咁人車爭路

終於都係改大坑渠規劃

點解香港唔興日本地下街？

我呢個區外人試過行一次
喺海濱兜咗幾個圈先搵到珠海隔離條巷仔

起條天橋都要咨詢地區咁耐真係好反智

銅鑼灣起地下街由我細個聽到大個
地底空間可能牽涉太多業權問題
同埋影響樁柱

真係幾難搵
我都係喺青衣行過去先知荃灣個入口喺邊

當初提議過將旺角東向南拉，將月台主體搬到亞皆老街，
車頭在奶路臣街位置，車尾在政府合署位置，
之後車頭個大堂可以直落地底，在奶路臣街地下街連番去旺角站

識個朋友講過佢星期六日有時無野做就係荃灣天橋由頭行到尾，又由尾行返到頭

未試過, 但果抽天橋起到臨時橋咁嘅款, 好核突好尷尬

巴打咁大想頭
1 個萬景峰 已經幾幢 仲要3 個
已經係一個好大嘅屋苑範圍

市中心邊有仲有啊

曾幾何時有人提過尖沙咀中環行人隧道+地下街

果條sell hk想爛尾唔撚科水起

冇記錯果條應該係責任黎？
好似係俾佢發展火車站果頭既條件
但咁樣都可以俾佢拖10年

香港可能地下太多管道好難搞，尖沙咀地下通左咁多地方都算係咁

尖沙咀站/尖東站地下通道冇商鋪係唔夠位起? 以MTR性格冇理由唔好好運用

本身尖沙咀街道太窄，兩旁應該太多樁柱

唔爭在駁埋屯門
跔步多個選擇

宜家等緊佢個單車徑開
想試下屯門踩入大埔

拆咗少部份
畜類就會出現
到底一個都無得剩

踩錦田經嘉道理林村入去

我覺得呢款橋個外表好撚柒 但我又唔係好講得出點柒
支那味?

好多人都覺，工程師話係正常，起到啱啱好好易斷

起完就可以玩荃灣區遙控車大賽

荃灣地鐵站起點 -> 大河道天橋 -> 荃新天地 -> 如心廣場 -> 如心廣場二期 -> Aeon -> 荃灣廣場 -> 祈德尊新邨 -> 新起天橋 -> 愉景新城 -> 荃灣地鐵站終點

咁都好d
條橋無乜人嘅時候行真係覺得搖撚到暈

政府唔係起條最撚長嘅單車徑咩
唔知要攪幾耐